都是CHINA分不清？加拿大部落格籲暫勿出國旅行 卻誤用台灣中華航空照片

都是CHINA分不清？加國部落格籲暫勿出國旅行 卻誤用華航照片

由於多名加拿大人在中國被捕，加拿大知名部落格「蒙特婁部落格」（MTLBlog）今天發
文指出，加拿大政府勸告民眾別去中國等國家旅行，結果卻誤用華航照片。

MTLBlog以輕鬆筆調、頻繁報導加拿大及蒙特婁時事趣聞出名，臉書持續追蹤者逾37萬人
。今天這個部落格發出標題「加拿大政府奉勸加拿大人別去以下諸國旅行」的文章，內文
雖未逐一列出國名，但主要提到最近至少有3名加拿大人在中國遭到監禁，呼籲「想在寒
冬去溫暖國家渡假的加拿大人，最好取消行程」。

令人傻眼的是，這篇文章總共使用3張照片，其中兩張航空公司照片一度全是華航飛機，
另一張是加拿大政府機關門口懸掛加拿大國旗照。

這樣的錯誤，立即有多位臉書網民跳出來指正留言：「China Airlines其實是台灣的飛機
，加拿大人在那裡很安全，請改正。」「我知道你們想把焦點放在中國，但China
Airlines不是中國的飛機。China Airlines是台灣的飛機。拜託改正。」

這篇文章在以華航客機做為標題照片至少大半天之後，終於將主照片改成「中國國際航空
」（Air China）照片，但內文的另一張航空公司照片，仍是帶著梅花標誌的華航貨機。

這篇明顯搞不清楚華航背景的文章指出，加拿大外交部長警告大家，加人近期在海外被殺
、綁架和拘留，所以一定要注意政府持續更新的旅行警告和建議。如果仍須前往潛在危險
區域，建議向外交部登記行程。一旦發生緊急情況，才可獲得加拿大政府更多支援。

文中最後略帶玩笑地寫道：「毋庸置疑，加拿大政府拚了命地敦促加拿大人，現在請留在
國內。」

用華航即係唔承認支那

扮晒野

這樣的錯誤，立即有多位臉書網民跳出來指正留言：「China Airlines其實是台灣的飛機，加拿大人在那裡很安全，請改正。」「我知道你們想把焦點放在中國，但China Airlines不是中國的飛機。 China Airlines是台灣的飛機。拜託改正

Republic of China(Taiwan) passport
是台灣護照